好好對待每一本書

月頭去左一次東京，回程時係機場既KAIZOSHA書店買左本書帶上機睇。

比錢既時候店員攞左一疊防水花紙出嚟度尺寸，揀好適合既花紙，摺成一張書衣套住我本書。事情發生係日本又好似好理所當然，但第一下反應都有少少感動，原來仲有人咁尊重書

反觀早兩日去書展，見到個店員踩住兩橦書，攞住大聲公叫賣，賣緊就係佢腳下果本書

返到香港，見到自己啲書封哂塵，決定好好整理一下，落樓下買左卷牛皮紙，準備將一本本書包好。首先搵左旅行本筆記簿小試牛刀，掌握好紙張大小再試其他書。

好快發現另一個問題，包住哂點知邊本書打邊本
既然係咁，不如印埋個名落張紙，順便畫幅圖落去裝飾下
然後就開始造第一個書衣。

101 Whiskies to Try Before You Die - Ian Buxton

正式包好第一本
慢慢會畫多幾個封面，包多幾本書，再放上嚟

幾靚

好靚
巴打可唔可以講下點摺
一直以黎想買書衣又嫌貴 （5，60蚊先得一塊）
今日先知可以自己包

我以前都係買布書衣，多數台灣訂，但價錢都真係唔平，加上其實唔少質地都幾食塵

摺法其實無難度…只係上下摺一下，左右再摺一下，套返書皮落去就完成

反而最麻煩係買左大大卷牛皮紙要自己剪返開A4 A3去摺書衣。

欠欠

我用普通小學雞包書膠炸

出去食飯前摺多本
你的樣子如何，你的衣著可以補救

佬訊 － 佬訊

整得好靚
D字係print 上去？

print上去

呵欠欠...JJ樹！？

好靚呀推一推

咁咪曬左本書原先個封面囉

整完再封塵仲算唔算好好對待?

日本人好似好保護自己私隱
出街睇書會笠書套，唔會比其他人見到佢睇緊乜書

幫佢著埋壽衣，會好好安葬係書櫃

好掛住樓主d畫 果陣笑到仆街

漏咗啲安葬儀式喎

好靚
咁好心機

冇櫃門既書櫃好難防塵...有冇好用既防塵方法

我要jj樹

佬訊 同好

以前有個無門既書櫃，用包書膠加魔術貼造門
之後都係訂個有門既比較隱陣

no jj no watch

好耐冇見

點解唔印個名喺書脊嘅？放左入書架咪好難分邊本打邊本囉

呵欠欠 好高質嘅分享

我有本書係絕版唔見左
唔見之前已經變左梅菜
搵唔返
點搞
我睇左廿幾頁架咋

原本打算留個書脊畫野

點解唔用包書膠?

透明唔洗煩

塑膠材料感覺冷冰冰，用牛皮紙就比較融和

包書膠咁核突

每一位改革派都應該讀既一本法家經典

呢個版本為早幾年中華書局出既《新視野中華經典文庫》，當中將中國文學分四大類，並各自配上導讀

好似仲有一本為該系列而寫既導讀

管子（導讀）

幾年前都有幫一本書（覺得封面好柒）用牛皮紙包起 但係手勢唔靚 加上嗰隻牛皮紙又硬 包完仲柒

都係唔識包
求詳細教學

上下對齊高度向內摺
左右對齊闊度向內揩

將書皮插入剛剛摺完形成既夾位

用開包書膠 無理靚唔靚
最緊要唔好鋪塵

想問用包書膠包 d書係咪就唔會變黃
其實我係怕變黃先包

好波！

我記得太陽曬先會變黃，但曬下乾身又無咁易生蟲
一入就放書櫃再放防潮

都好過冇..唔該哂!!!

I am gay

呢個系列我都買咗好多本
個導讀係坊間之中算幾好

管仲同鮑叔牙

牛皮紙係邊度買好

我搵左一段時間，《管子》真係呢個系列最好
另外都買左本《山海經》

我搵左間文具鋪買，買左卷五米長 A3闊

巴打屋企個景好似幾正

但係包完係書櫃咪本本都係牛皮色，又好似無咁靚

sor, 想問呢個年代仲有無人用包書膠唔洗用膠紙~

我有諗過，所以買左卷薄身皮革，會試下襯落去撞下色、紋

有一種摺法可以唔用膠紙，但要GOOGLE下

請問D圖用咩軟件畫?

仆街政府打算開發郊區，起條邨落過去對面座山
啲牛牛就快無哂地方訓

i am gay 果part 笑到收唔到聲
btw 支持愛書之一

太多書 包唔晒

今次印個書衣比Dexter，一部當年令我為之著迷既美劇原著。
留左少少位係左邊，打算剪個「D」字位透返個書名出嚟

剪好，搵火輕輕燒一燒佢，會有種好古舊既焦啡色係「D」字邊位

唔…好似燒得多左少少

咦喂點解愈走愈遠

屌你

我屌
笑撚左

笑到仆街

欠欠可唔可以教下點樣print到side個個位
唔識set

好靚，幫推

我係photoshop會拉好尺寸再印，A4 size為正面加書脊

好 試下先

幾好，不過無左原本本書既特色
我反而想知平時應該點keep d書，可以防霉防黃

同jj tree 結左婚未

放入書櫃，唔好比陽光曬住，再換防潮珠

我都係放入玻璃櫃，無陽光曬，唔洗防潮珠

Same
啲書keep咗六七年都未霉

大火少少燒撚埋你

好有心機
呢排好鍾意睇書

日本會用布做ge書套
佢係for唔俾人睇到佢地睇咩事

書套好貴

大家出街袋住本書點樣防止佢摺左？

幾攰用手拎住

搵個fit size 膠袋笠住佢

呢兩日要開會，加上發生火災，星期日再繼續

上個星期整過一本硬皮簿串住日本旅行啲相，不過度錯尺寸

你啲graphic好搞笑

平時都係用包書膠就算

你收埋左jj樹係邊?

巴打整親啲手工嘢都好靚

係舊登試過印T，好多fail，浪費左唔少地球資源

出嚟效果又幾匹配

我試過包書膠會溶，痴埋一舊舊…

準備一本大書

花咁多時間 不過本書花左會心痛成日

我都係咁

btw 佩服樓主咁好心機

JJ樹呢

想搵野消磨時間

咁算唔算唔尊重每本書嘅封面設計

屌又幾靚

我屋企好潮濕，要入埋膠袋⋯
同埋要成日換防潮珠

係我女朋友…前女朋友衣櫃

用包書膠既巴打，包得太「恆」唔得架，d膠舊左會變形，會屈到本書翹曬

同JJ 樹結婚未

樓主得閒繼續未

連登都見番你